\section{git flow}
Git flow jest wtyczką która rozszerza możliwości git(a) o zbiór nowych komend, nadając temu systemowi kontroli wersji struktury zgodniej z \textbf{workflowem} wytwarzania oprogramowania. \\
\textcolor{blue}{Prze-konfigurowanie repozytorium}
\begin{lstlisting}[caption={init}, label=g6w 1]
(moje_srodowisko) /biblio $ git flow init 
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
\item \textbf{[master]} - jest to gałąź z kodem działającym na produkcji
\item \textbf{[develop] dev} - na niej nanoszone są bieżące zmiany commitowane przez programistów pomiędzy wypuszczaniem kolejnych \\ wersji programu
\item \textbf{[feature/] feta/} - za każdym razem kiedy tworzymy coś nowego do programu, tworzymy dla niego automatycznie jego własną gałąź. 
\item \textbf{[release/] rel/} - gałęzie z wersjami, po jednej na każdą wydaną wersję programu. Zmiany stąd trafiają później bezpośrednio na gałąź produkcyjną.
\item \textbf{[hotfix/] fix/} - poprawki mogą być wykonywane zarówno z gałęzi produkcyjnej jak i developerskiej i tworzone są dla nich własne odnogi
\item \textbf{[support/]} - na tej gałęzi wykonywane są poprawki i zmiany na potrzeby klientów wykorzystujących starsze wersje programu
\end{itemize}
